奧地利傳感器公司與中國公司合作開發3D人臉識別

參觀者在深圳舉行的中國公安展會上體驗人臉識別技術。（2017年10月30日）

奧地利傳感器公司艾邁斯AMS在努力降低對美國蘋果公司的依賴的同時，將與中國軟件開發商曠視科技(Face++)合作，為智能手機開發新的3D人臉識別功能。

目前為蘋果手機提供光傳感器的AMS，因蘋果最新一代手機銷售低於預期，尤其是在中國市場，面臨巨大壓力，被迫調低業績預期，股票去年下跌了75%。

據報導，業內人士表示，技術上的挑戰使得艾邁斯AMS很難在安卓系統手機上實現多樣化，但與北京曠視科技的合作，或有助於技術突破，降低AMS對蘋果的依賴。曠視科技此次將提供軟件處理AMS傳感器提供的光數據，用於手機。

艾邁斯公司表示，與曠視科技的合作表明，3D傳感解決方案逐漸成為主流，將應用於消費、汽車、醫療和工業電子等領域。AMS公司的股票受該消息刺激，在周一的交易中上漲超過10%。

雪亮工程
班西人到底有無人性

同中國合作用黎政治迫害人
知唔知共產黨開左集中營
有冇人性架

迫害又中國人又有錢賺 有乜所謂